**爱丽舍宫**（，亦譯**艾麗榭宮**）是[法国总统的](../Page/法国总统.md "wikilink")[官邸與](../Page/官邸.md "wikilink")[辦公室所在地](../Page/辦公室.md "wikilink")，位于[巴黎](../Page/巴黎.md "wikilink")[八区](../Page/巴黎第八区.md "wikilink")[聖奧諾雷市郊路](../Page/聖奧諾雷市郊路.md "wikilink")55號，鄰近[香榭丽舍大街](../Page/香榭丽舍大街.md "wikilink")。其名稱「」來自[希腊神话中的](../Page/希腊神话.md "wikilink")[至福樂土](../Page/至福樂土.md "wikilink")。

爱丽舍宫原為艾威爾伯爵於1718年兴建、1722年竣工的[宮殿Hôtel](../Page/宮殿.md "wikilink")
d'Évreux，[拿破仑一世的皇后](../Page/拿破仑一世.md "wikilink")[約瑟芬亦曾在此宮殿居住](../Page/约瑟芬·德·博阿尔内.md "wikilink")，1873年起至今作為法国总统官邸，並供接待重要外賓，除特定日（如[欧洲文化遗产日](../Page/欧洲文化遗产日.md "wikilink")）外，並不對外開放參觀。

## 简介

[PR-2012-05-15_IMG_1630.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PR-2012-05-15_IMG_1630.jpg "fig:PR-2012-05-15_IMG_1630.jpg")[薩科齊迎接当時为候任总统的](../Page/尼古拉·萨科齐.md "wikilink")[奥朗德](../Page/弗朗索瓦·奥朗德.md "wikilink")，在宮內進行权力交接仪式。\]\]
[Salon_doré_Palais_de_l'Élysée1.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Salon_doré_Palais_de_l'Élysée1.JPG "fig:Salon_doré_Palais_de_l'Élysée1.JPG")
1718年，戴佛尔伯爵在巴黎市中心盖起了这座宫殿，取名戴佛尔大厦。

主人死后，[蓬帕杜尔侯爵夫人买下了戴佛尔大厦](../Page/龐巴度夫人.md "wikilink")，她死后，大厦转到法国国王[路易十五手里](../Page/路易十五.md "wikilink")。

1773年路易十五把宫殿卖给了金融家博让，13年后新国王[路易十六买下](../Page/路易十六.md "wikilink")，后来他的侄女波旁公爵夫人成了宫殿的主人，戴佛尔大厦改名为波旁大厦。

[法国大革命爆发后](../Page/法国大革命.md "wikilink")，这座大厦几经转手，最后改名为爱丽舍宫。

1805年8月，[拿破仑一世的内兄缪拉买下爱丽舍宫](../Page/拿破仑一世.md "wikilink")。3年后他被封为意大利南部[那不勒斯国王](../Page/西西里和那不勒斯君主列表.md "wikilink")，把这座宫殿送给了拿破仑。

奥地利战役爆发前，拿破仑和[约瑟芬·德·博阿尔内就住在内](../Page/约瑟芬·德·博阿尔内.md "wikilink")。

1815年百日政变中，拿破仑又回到爱丽舍宫；[滑铁卢战役失败后](../Page/滑铁卢战役.md "wikilink")，他在宫内宣布第二次退位。

1816年[路易十八把爱丽舍宫送给他的侄子贝里公爵](../Page/路易十八.md "wikilink")。

1848年路易波拿巴（[拿破仑三世](../Page/拿破仑三世.md "wikilink")）当选总统后，住进此宫，拿破仑三世称帝后，把爱丽舍宫改为皇宫，当时曾经接待过大批外国国家元首。

[法兰西第三共和国建立以后](../Page/法兰西第三共和国.md "wikilink")，1873年，[帕特里斯·麦克马洪继任总统](../Page/帕特里斯·麦克马洪.md "wikilink")，于1879年1月22日颁布法令，正式确定爱丽舍宫为[总统府](../Page/总统府.md "wikilink")，后延续至今。

1963年1月22日，時任德國總理[康拉德·阿登納與時任法國總統](../Page/康拉德·阿登納.md "wikilink")[夏爾·戴高樂在愛麗舍宮簽訂](../Page/夏爾·戴高樂.md "wikilink")[德法合作條約](../Page/愛麗舍條約.md "wikilink")（Élysée
Treaty，又稱愛麗舍條約），為[法德關係一大邁進](../Page/法德關係.md "wikilink")。

## 外部連結

  - ['History of the Élysée Palace' at the official site of the
    President of the French
    Republic](http://www.elysee.fr/elysee/elysee.fr/anglais/the_elysee_palace/history_of_the_elysee_palace/history_of_the_elysee_palace.20248.html)

[Category:法国官邸](../Category/法国官邸.md "wikilink")
[Category:巴黎建筑物](../Category/巴黎建筑物.md "wikilink")
[Category:法國宮殿](../Category/法國宮殿.md "wikilink")
[Category:總統府](../Category/總統府.md "wikilink")